#   mogrify

mogrify -format jpg *.tif		Vil konvertere til JPG alle som slutter på .tif
mogrify -geometry 20% *.jpg		Vil redusere størrelsen på alle biler(jpg) med 20%
mogrify -rotate 90 eksempel-bilde.tif
mogrify -rotate 270 annet-eksempel-bilde.jpg



mogrify -rotate 90 eksempel-bilde.tif
mogrify -rotate 270 annet-eksempel-bilde.jpg


set -e
	# fanger opp feil

	#for loop, z gis verdien 50,33 og 25

for z in 50 33 25; do
  echo "Creating directory $z..."
  mkdir -p "bilde$z"
  cp *.tif bilde$z
  mogrify -geometry $z% bilde$z/*.tif
done

	# hver gang loop kjøres, lages en folder som slutter på z
	# deretter copieres bilder til denne
##

-----------------
xfc2png image.xcf -o image.png
(other program to download...)

